# Android 保活对比

#### 提纲
* 简要说明
* 调试的机型
* 价格
* 调试步骤
* 实现原理思考
* 相关文章

#### 简要说明
此处文档是测试 Android Keep Alive 与 Leoric 项目

#### 调试的机型
google pixel6 (Android 13) 、 华为（Android 6.0）

#### 价格
Android Keep Alive是个人作者开发的项目，不开发票，如果是单独的一个APK，是3W，包月是5K
[作者gitHub地址](https://github.com/fgkeepalive/AndroidKeepAlive/tree/main)

Leoric 是开源的一个项目，作者已经许久未更新了
[作者gitHub地址](https://github.com/tiann/Leoric)

#### 调试步骤
* 杀死APP，在App的设置页面进行杀死，查看APP重启情况，5次测试，每次点击间隔2秒
* 手机直接关机，查看APP是否会自己启动，5次测试

#### 测试项目 
#####  Android Keep Alive 
 * 杀死APP，应用设置界面进行杀死，查看APP重启情况，每次点击间隔2秒
 * 测试机型  google pixel6 (Android 13) 

|  第一次   | 第二次  | 第三次  | 第四次  |第五次  |
|  ----  | ----  | ----  |----  |----  |
| 成功  | 成功 | 成功 |成功 |成功 |

  结论：通过率100%

* 直接关机重启
* 测试机型  google pixel6 (Android 13) 


|  第一次   | 第二次  | 第三次  | 第四次  |第五次  |
|  ----  | ----  | ----  |----  |----  |
| 成功  | 成功 | 成功 |成功 |成功 |

  结论：通过率100%

 * 杀死APP，应用设置界面进行杀死，查看APP重启情况，每次点击间隔2秒
 * 测试机型   华为（Android 6.0）

 |  第一次   | 第二次  | 第三次  | 第四次  |第五次  |
|  ----  | ----  | ----  |----  |----  |
| 成功  | 成功 | 成功 |成功 |成功 |

  结论：通过率100%

* 直接关机重启
 * 测试机型   华为（Android 6.0）

  |  第一次   | 第二次  | 第三次  | 第四次  |第五次  |
|  ----  | ----  | ----  |----  |----  |
| 成功  | 成功 | 成功 |成功 |成功 |

  结论：通过率100%

##### Leoric 
 * 杀死APP，应用设置界面进行杀死，查看APP重启情况，每次点击间隔2秒 
 * 测试机型  google pixel6 (Android 13) 

|  第一次   | 第二次  | 第三次  | 第四次  |第五次  |
|  ----  | ----  | ----  |----  |----  |
| 失败  | 失败 | 失败 |失败 |失败 |

  结论：通过率0%

  * 直接关机重启
 * 测试机型  google pixel6 (Android 13) 

  |  第一次   | 第二次  | 第三次  | 第四次  |第五次  |
|  ----  | ----  | ----  |----  |----  |
| 失败  | 失败 | 失败 |失败 |失败 |

  结论：通过率0%，原因是开源作者没有写这部分


 * 杀死APP，应用设置界面进行杀死，查看APP重启情况，每次点击间隔2秒 
 * 测试机型  华为 (Android 6)

  |  第一次   | 第二次  | 第三次  | 第四次  |第五次  |
|  ----  | ----  | ----  |----  |----  |
| 失败  | 失败 | 成功 |成功 |失败 |

  结论：通过率40%

  * 直接关机重启
* 测试机型  华为 (Android 6)


|  第一次   | 第二次  | 第三次  | 第四次  |第五次  |
|  ----  | ----  | ----  |----  |----  |
| 失败  | 失败 | 失败 |失败 |失败 |

  结论：通过率0%，原因是开源作者没有写这部分



#### 实现原理思考
个人觉得Android Keep Alive 是在Leoric做的一个二次开发，里面设计到Linux、flock、C 之间的通信，多个进层通过flock监听文件锁，来判断彼此的死亡，要是有其中一个进程组死亡了，会触发另外一个进程组得到信息，然后拉起死亡的进程


#### 相关文章
[Android 黑科技保活实现原理揭秘](https://weishu.me/2020/01/16/a-keep-alive-method-on-android/)
<br/>

[深度剖析APP保活案例](http://gityuan.com/2018/02/24/process-keep-forever/)
